確診日日破紀錄 已殺18人 許樹昌促暫停豁免檢疫三周

節錄

確診日日破紀錄 已殺18人
許樹昌促暫停豁免檢疫三周

【武肺再爆發】

【本報訊】本港武漢肺炎確診個案連續四日破百，昨日新增133宗確診個案，再創單日新高。醫管局公佈，再多兩名確診者死亡，累計死亡人數達18人。有專家指出，政府豁免部份人士檢疫或是本港爆發第三波疫潮主因，直斥政府低估豁免檢疫風險，引致社區大爆發，促政府暫停相關安排三周。

本港截至昨日凌晨零時，新增133宗確診個案，當。。。。。。。。。。。。。。。

有患者本月參加逾40人的遊船河活動，昨日碼頭仍有市民沒正確戴口罩。

可效法星洲要求海員兩日內離開

相關新聞：鄧達智感染 曾與徐小鳳飯敍

連續兩日有確診長者死亡，東區醫院昨公佈一。。。。。。。。。。。。。。

身兼抗疫督導委員會專家顧問的中大呼吸系統科講座教授許樹昌昨出席港台節目時表示，政府豁免部份人士檢疫或是本港爆發第三波疫潮主因，有關人士包括船員及機組人員，來港前48小時內雖然要在出發地取得陰性檢測結果，抵港後亦要再檢測，惟本港實驗室未能短時間內出報告，其間海員仍可外出，有可能將病毒帶入社區。

。。。。。。。。。。。。。。由於本港現時疫情嚴峻，政府應暫停相關安排三周，或參考新加坡做法，要求海員抵港後48小時內離開。

醫生：不切源頭難控疫情

對於近日多個街市出現感染，許樹昌憂慮部份街市空氣不流通，公眾可能共同接觸食材，有可能傳染病毒，消費者應盡可能一次過到街市買多日糧食。出席同一節目的公共醫療醫生協會會長馬仲儀則指，政府這兩周推出多項新措施，限制公眾社區活動，但若切斷不到源頭，只切斷社區活動，新個案仍會不斷增加，公立醫院工作亦只是「補鑊」。

專家講既嘢政府有聽過咩？
香港已經容不下人才。

政府係唔會中計同中圈套架

係直接殘害人民
反人類

顛覆政權， 犯國安法，拉得

推

福氣嚟㗎
睇吓澳門同台灣已經贏咗
香港人真係無鳩用㗎啦
東亞病夫
共享武漢榮耀

政府這兩周推出多項新措施，限制公眾社區活動，但若切斷不到源頭，只切斷社區活動，新個案仍會不斷增加，公立醫院工作亦只是「補鑊」。
完全認同
連內地專家都講過

死既都係廢佬
厭死得少

借位，睇下連登被沉底既熱門post:

三藩市領事館庇護嗰條女走咗出嚟已被拘捕

（領導先走）中国駐侯斯頓領事館關門！美方強破門 撤下五星旗
- 分享自 LIHKG 討論區今日

突發！10名支那人偷渡入長洲被捕

[伊朗戰線] 成功connect 伊朗人 (圖片文宣要人)

香港真喺玩完 有元朗街坊見到大陸人一路行街一路播毒

我係船員代理，有嘢想講

立場： 調查後發現中聯辦買入全棟樂怡軒同蒲飛路 18 號 並擁有選民登記